
\phantomsection \label{subsubsec:SAE302}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE302}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE302}{SAÉ3.02}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Développer des applications communicantes} % SAÉ33 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1tYTD6agdEV-bnI7omTmOMYsdDpJQeQdAO7YLtqukH8M/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{12h}, dont 3h CM, 3h TD et 6h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {30}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{12h}, dont 6h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {30}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{14} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T est amené à installer, adapter et développer des
outils logiciels permettant l'échange d'informations au sein de
l'entreprise. Il met en place une solution adaptée qui respecte les
besoins et les contraintes techniques imposées par l'entreprise. II
utilise dans ce but différents protocoles de communication, différents
moyens d'authentification et de sauvegarde des données sécurisées. Il
commente le code produit et génère la documentation technique en
français ou en anglais. Il doit aussi présenter sa solution en
argumentant les choix opérés avant la validation.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Partant de l'analyse d'un cahier des charges fourni, le professionnel
R\&T développe une application communicante permettant l'échange et la
sauvegarde de données (position GPS, données d'emploi du temps, \ldots).
La réalisation de ce projet contient les étapes suivantes~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Analyser le cahier des charges fourni et répondre à celui-ci en
  mentionnant les technologies à utiliser
  et éventuellement leur impact environnemental et économique\,;
\item
  Développer une application client/serveur (le serveur pouvant être
  fourni ou développé)\,;
\item
  Authentifier les utilisateurs\,;
\item
  Sauvegarder les données échangées\,;
\item
  Concevoir une interface graphique, une application mobile ou une
  interface Web.
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Mots-clés}

Protocoles (\textabbrv{TCP}, \textabbrv{UDP}, \textabbrv{HTTP}, \textabbrv{HTTP}S), Objets (\texttt{socket},
\texttt{websocket}, \texttt{socket-io}), Sérialisation (base de données
\textabbrv{SQL} ou no-\textabbrv{SQL}, fichier binaire ou fichier texte, \ldots). \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.03} \textit{Utiliser un protocole réseau pour programmer une application client/serveur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.04} \textit{Installer, administrer un système de gestion de données}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.05} \textit{Accéder à un ensemble de données depuis une application et/ou un site web}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R308}{\textcolor{ressourceC}{R3.08}} Consolidation de la programmation
\tabularnewline
\hyperlink{R309}{\textcolor{ressourceC}{R3.09}} Programmation événementielle
\tabularnewline
\hyperlink{R310}{\textcolor{ressourceC}{R3.10}} Gestion d'un système de bases de données
\tabularnewline
\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}} Anglais professionnel 1
\tabularnewline
\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Savoir collaborer
\tabularnewline
\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion de projet
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE302Ex1}{Exemple 1} : Développer un client et un serveur de chat.
\tabularnewline
\hyperlink{SAE302Ex2}{Exemple 2} : Développer un client pour interroger et/ou configurer un serveur DNS suivant les droits de l'utilisateur.
\tabularnewline
\hyperlink{SAE302Ex3}{Exemple 3} : Analyser et traiter des données issues d'une source de données interrogée en temps réel.
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE302Ex1}{Exemple 1} : Développer un client et un serveur de chat.}} \\
	\hline
	 \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE302Ex2}{Exemple 2} : Développer un client pour interroger et/ou configurer un serveur DNS suivant les droits de l'utilisateur.}} \\
	\hline
	L'application envoie une requête conforme vers le serveur \textabbrv{DNS} et traite
la trame de réponse, pour en présenter les éléments de manière
pédagogique (en utilisant par exemple paquet-sender) \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE302Ex3}{Exemple 3} : Analyser et traiter des données issues d'une source de données interrogée en temps réel.}} \\
	\hline
	 \\
\hline
\end{tabular}
